\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc} % Encoding for pipe symbol
\usepackage[parfill]{parskip} % Remove paragraph indentation
\usepackage[left=2.5cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry} % set document margins

\usepackage{xcolor} % Font Color with string
\usepackage{xstring} % for sub string
\usepackage{fancyhdr} % Add header and Footer
\usepackage{ragged2e} % Alignment package
\usepackage{hyperref} % Hyperlink package
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{multicol}

% URL link config
\urlstyle{same}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=black} % Hyperlink Config

% ------------ Utilities ------------
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\newcommand\nv[1][-0.5em]{\vspace{#1}}
\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{#1}} % Ling to email
\newcommand{\github}[1]{\href{https://github.com/#1}{#1}} % to Github
\newcommand{\linkedin}[1]{\href{https://linkedin.com/in/#1}{#1}} % to LinkedIn
\newcommand{\web}[1]{\href{https://#1}{#1}} % to Home Page

\newcommand{\wa}[1]{\href{https://wa.me/#1}{
    \;\StrMid{#1}{1}{2}
    \;\StrMid{#1}{3}{5}
    \;\StrMid{#1}{6}{9}
    \;\StrMid{#1}{10}{13}
  }
} % to WhatsApp
% -----------------------------------

% Header and footer Setup
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyfoot{} % clear all header fields
\fancyfoot[RO]{\tiny\color{gray}\textrm{Last updated on \today}}

% -------------------- CUSTOM COMMANDS --------------------
\newcommand{\pipe}{\,\,|\,\,}

\newcommand{\resumeHeading}[1]{
\hfill{\MakeUppercase{\huge\scshape\bfseries #1}}\hfill
\break
\vspace{-1em}
\hrule
}

\newcommand{\resumeInfo}[1]{
\vspace{-0.2em}
\hfill
\faIcon{home}\,\,{Tanggerang Selatan, Banten}\pipe
\faIcon{whatsapp}\,\,\wa{628992199373}\pipe
\faIcon{envelope}\,\,\email{kelvin.kanggara@gmail.com}
\hfill
\break\nv
\hfill
\faIcon{linkedin}\,\,\linkedin{kanggara75}\pipe
\faIcon{github}\,\,\github{kanggara75}
\hfill
\vspace{1em}
}

\newcommand{\resumeSection}[1]{
  \raggedright\MakeUppercase{\large\textbf{#1}}
  \break\vspace{-1em}
  \hrule
}

\newcommand{\resumeSectionItem}[4]{
  \normalsize\raggedright\textbf{#1}\hfill
  \small\raggedleft{#2}\\
  \small\raggedright{#3}\hfill
  \small\raggedleft{#4}\\
}

\begin{document}

% -------------------- HEADING--------------------
\begingroup
\resumeHeading{Kelvin Anggara}
\resumeInfo
\endgroup

% ABOUT
\begingroup
\resumeSection{TENTANG SAYA}
\normalsize\justifying{
	Backend Developer sejak 2022 dengan pengalaman membangun sistem backend yang skalabel dan efisien menggunakan Java (Spring Boot, Quarkus) dan Golang. 
	Terampil dalam merancang dan mengembangkan RESTful API, serta mengelola arsitektur berbasis microservices dengan Docker, Kubernetes, dan GitOps menggunakan ArgoCD. 
	Berpengalaman dalam sistem event-driven menggunakan Apache Kafka dan Solace, serta pengelolaan database MySQL dan PostgreSQL. 
	Memiliki pemahaman BPMN untuk pemodelan proses bisnis dan implementasi CI/CD menggunakan GitHub Actions. Fokus pada pengembangan sistem yang reliable, maintainable, dan siap produksi dalam lingkungan terdistribusi.
}
\vspace{0.1em}
\endgroup

% Skills
\begingroup
\resumeSection{Keahlian}
\nv
\begin{multicols}{2}
  \normalsize\textbf{Soft Skills}\vspace{-1em}
  \small\justifying\begin{itemize}
    \item{Komunikasi teknis dan non-teknis}\nv
    \item{Problem solving dan berpikir kritis}\nv
    \item{Manajemen pekerjaan dan prioritas}\nv
    \item{Adaptasi cepat terhadap teknologi baru}\nv
    \item{Kolaborasi dalam tim lintas fungsi}\nv
    \item{Pengambilan keputusan berbasis analisis}\nv
  \end{itemize}
  \normalsize\textbf{Hard Skills}\vspace{-1em}
  \small\justifying\begin{itemize}
    \item{\textbf{Backend Dev $:$} \hfill Java (Spring Boot, Quarkus)}\nv
    \item{\textbf{Event-Driven   $:$} \hfill Apache Kafka, Solace}\nv
    \item{\textbf{DevOps   $:$} \hfill Docker, Kubernetes, ArgoCD}\nv
    \item{\textbf{Database   $:$} \hfill SQL, Redis}\nv
    \item{\textbf{Mobile (basic exposure)   $:$} \hfill Flutter (Dart)}\nv
    \item{\textbf{Database $:$} \hfill SQL, Redis}\nv
  \end{itemize}
\end{multicols}

\endgroup

% Pengalaman Kerja
\begingroup
\resumeSection{Pengalaman Kerja}
\resumeSectionItem{IFG Life}{Jakarta Pusat, Indonesia}{\textbf{Backend Developer}}{Jun 2025 - Sekarang}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Optimized kebutuhan dan dokumen teknis/desain ke dalam implementasi kode sesuai standar pemrograman dan best practice.}\nv
  \item{Berkolaborasi dalam perancangan sistem dan proses pengembangan aplikasi end-to-end.}\nv
  \item{Mengembangkan dan mengoptimalkan API serta komponen backend untuk mendukung kebutuhan aplikasi.}\nv
  \item{Melakukan unit testing serta mendokumentasikan hasil pengujian secara sistematis.}\nv
  \item{Terlibat dalam integration testing untuk memastikan kualitas, stabilitas, dan performa aplikasi sebelum rilis produksi.}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{XL Axiata, Tbk}{Jakarta Selatan, Indonesia}{\textbf{Backend Developer}}{Jun 2024 - Jun 2025}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Optimized dokumen teknis/design ke dalam kode program sesuai dengan standard kode pemrogramman.}\nv
  \item{Merancang dan membuat user interface yang baik agar mudah dioperasikan.}\nv
  \item{Ikut terlibat dalam proses desain dan proses pengembangan aplikasi.}\nv
  \item{Melakukan unit test dan mendokumentasikan hasil dari unit test.}\nv
  \item{Terlibat dalam proses testing/integration test serta memastikan performance aplikasi berjalan dengan baik.}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{SIGMA CIPTA CARAKA/TELKOMSIGMA}{Banten, Indonesia}{\textbf{Junior Programmer}}{Okt 2022 - Mei 2024}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Optimized dokumen teknis/design ke dalam kode program sesuai dengan standard kode pemrogramman.}\nv
  \item{Merancang dan membuat user interface yang baik agar mudah dioperasikan.}\nv
  \item{Ikut terlibat dalam proses desain dan proses pengembangan aplikasi.}\nv
  \item{Melakukan unit test dan mendokumentasikan hasil dari unit test.}\nv
  \item{Terlibat dalam proses testing/integration test serta memastikan performance aplikasi berjalan dengan baik.}
\end{itemize}
\endgroup

% Project
\begingroup
\resumeSection{Projects}
\resumeSectionItem{Automation Operation Policy}{\href{https://ifg-life.id}{IFG Life}}{\textbf{ }}{Jun 2025 - sekarang}
\vspace{0.5em}
\normalsize\justifying{
	Melakukan improvement arsitektur sistem dari synchronous menjadi asynchronous untuk meningkatkan scalability dan performa sistem. Request yang diterima dari event broker disimpan terlebih dahulu ke database sebagai persistent queue sebelum diproses oleh worker yang telah disediakan.
}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Melakukan tracing dan debugging selama proses development untuk memastikan alur eksekusi sistem berjalan sesuai desain.}
  \item{Mendukung proses System Integration Testing (SIT) dengan mengidentifikasi dan memperbaiki issue pada integrasi antar service.}
  \item{Terlibat dalam User Acceptance Testing (UAT) dengan melakukan validasi fitur berdasarkan skenario bisnis dan feedback pengguna.}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{MCCM Pulsa Pay Letter}{\href{https://xl.co.id}{XL Axiata}}{\textbf{ }}{Mar 2025 - Mei 2025}
\vspace{0.5em}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Mengimplementasikan alur event-driven di mana request dari event broker disimpan terlebih dahulu ke database sebagai persistent queue sebelum diproses oleh worker yang telah disediakan.}
  \item{Melakukan improvement pada sistem Pulsa Pay Later dengan mengubah arsitektur dari synchronous menjadi asynchronous untuk meningkatkan skalabilitas dan performa layanan.}
  \item{Meningkatkan reliabilitas proses transaksi pulsa pay later dengan memisahkan proses penerimaan request dan eksekusi bisnis logic guna mengurangi bottleneck pada sistem utama.}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{MCCM Fulfillment}{\href{https://xl.co.id}{XL Axiata}}{\textbf{ }}{Jan 2025 - Feb 2025}
\vspace{0.5em}
\normalsize\justifying{
	Melakukan improvment pada sistem yang sudah ada dimana sebelumnya menggunakan metode sinkonronous menjadi asynchronous. Request yang di terima dari Event Broker akan di simpan ke dalam database terlebih dahulu sebelum di proses oleh worker yang sudah di sediakan.
}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Melakukan Tracing and Debugging selama proses development testing SIT, UAT hingga Go Live}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{Comarch Redeem Reward}{\href{https://xl.co.id}{XL Axiata}}{\textbf{MyXL \& Axisnet}}{Jul 2024 - Des 2024}
\vspace{0.5em}
\normalsize\justifying{
	Melakukan pengembangan pada siste Loyalty yang memungkinkan pengguna untuk menukarkan poin yang telah di kumpulkan dari setiap transaksi yang dilakukan oleh pengguna.
	Fitur ini di implementasikan pada aplikasi MyXL dan Axisnet yang di kembangkan oleh tim XL Axiata.
}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Melakukan Tracing and Debugging selama proses development testing SIT, UAT hingga Go Live}
\end{itemize}
\resumeSectionItem{ATM Link HimBaRa JALIN eChannel Platform}{\href{https://telkomsigma.co.id}{TELKOMSIGMA}}{\textbf{ATMs and EFTs\small\textsuperscript{\textcopyright} Euronet Implementor}}{Des 2022 - Jun 2024}
\vspace{0.5em}
\normalsize\justifying{Bersama dengan Tim \href{https://telkomsigma.co.id}{Telkomsigma}, \href{https://www.jalin.co.id/}{Euronet Worldwide}, dan \href{https://www.jalin.co.id}{Jalin Pembayaran Nusantara} Mengembangkan Platform New ATM Link HimBaRa/Himpunan
  Bank Milik Negara (BNI, BRI, BTN, dan Bank Mandiri) dengan 335 Fitur yang menggunakan pendekatan berdasarkan Penerbit Kartu (Issuer Approach)
  yang di implementasikan pada 53 ribu Terminal ATM di seluruh Indonesia.
}
\nv\small\justifying\begin{itemize}
  \item{Implementasi ATMs Screen Flow berdasarkan FSD (Functional Specification Document)}\nv
  \item{Melakukan testing pada setiap fitur yang di kembangkan}\nv
  \item{Membuat dokumentasi dependency yang diperlukan untuk setiap fitur yang di kembangkan}\nv
  \item{Melakukan Tracing and Debugging selama proses development testing SIT, UAT hingga Go Live}
\end{itemize}
\endgroup

% Education
\begingroup
\resumeSection{PENDIDIKAN}
\resumeSectionItem{UIN SULTAN SYARIF KASIM RIAU}{Pekanbaru, Riau Indonesia}{{Sarjana Teknik – Teknik Elektro –} \textbf{IPK: 3.52/4.00}}{2016 - 2022}
\small\raggedright{Judul Tugas Akhir/Skripsi:}\\
\small\raggedright\textbf{Smart Early Warning System untuk keamanan Sepeda Motor Berbasis Prosesor XTensa LX6}\\
\vspace{0.5em}
\resumeSectionItem{SMK NUSANTARA}{Rokan Hilir, Riau Indonesia}{Teknik Komputer dan Jaringan}{2013 - 2016}
\break\nv
\endgroup

\end{document}
